征服西媒！權威媒體用了這標題：武磊 歐洲之王

5月22日訊 《馬卡報》近日刊登了一篇題為「武磊，歐洲之王」的文章，總結了武磊加盟愛斯賓奴首個賽季的表現。

馬卡報以「武磊，歐洲之王」為題總結武磊賽季表現

武磊於今年1月28日加盟愛斯賓奴，這在當時被認為是一筆存在疑問的簽約，但現在已經被證明是成功的，上週六，武磊甚至被球迷扛上了肩膀，他征服了科內利亞球場、征服了西甲，征服了所有熱愛足球的人。武磊上週的入球，為中國球員打開了歐戰的大門，但是事實上，武磊是現在中國的留洋球員里，唯一獲得這種成功的球員。

自從與愛斯賓奴簽約以來，武磊僅錯過了球隊的一場比賽，儘管從未離開過中國聯賽，但武磊十分瞭解西甲，出場1062分鐘攻入3球，武磊自加盟球隊的第一天起，就迅速融入到球隊當中，他也迅速打破了人們對這筆簽約「商業層面大於競技層面」的成見。也是從第一天起，武磊就開始學習西班牙語，儘管球隊日常中他還需要翻譯的陪伴，但武磊在休息時也能夠自己參觀加泰羅尼亞。

此外，武磊帶傷而來，現在他被證實左側肩鎖III-IV級（3-4級）受傷，但他選擇等到賽季結束，等到這週四接受手術。

武磊西甲末輪入球，幫助愛斯賓奴晉級歐霸盃

此外，《馬卡報》也總結到，武磊並不是第一名出現在歐霸盃的中國人，但考慮到西甲聯賽的水平，他面對的困難可能是最多的一個。在丹麥瓦埃勒效力的王振澳只出場過6分鐘，而2018在挪威效力的侯永永，在出場23場攻入2球後回到了中國，這些都算不上成功，在德國，張玉寧踢了六場比賽，在葡萄牙有黃威（未出場）、同樂（出場過一次）。

除此之外，與張成棟在西甲只為華歷簡奴出場9分鐘的經歷不同，武磊成為了第一位在西甲聯賽入球的球員，也因為他的加盟，愛斯賓奴的品牌影響力，在亞洲也成指數級增長。甚至連西甲亞洲區新聞官Javier Ibáñez也表示，在亞洲地區，武磊入球的影響力是美斯的14倍。

最後馬卡報也指出，儘管可能是現階段最出色的中國球員，武磊仍有很多可以學習的前輩，比如曾在德甲有三個賽季效力經歷的楊晨，以及在德甲踢過五個賽季的邵佳一。

（直播吧）

每次有武磊依兩隻字
D精味方圓十公里都聞到

你條撚樣唔係c朗就支那佬

我屌你老母呀！

go mu la diu

who?

亞洲之光都唔識

笑唔到 因為佢真係幾勁

唔好意思 武磊係好似幾勁 但亞州之光絕對唔係佢 中國國足之光就有佢份

咁你冚家剷啦

講唔贏就冚家剷 慢慢打飛機啦
小心俾自己D精搞到仆街

SON呢？

英國對亞洲人岐視嚴重過西班牙所以唔會吹奏

Approved

講到咁多 咁頭先又問who

依個世界 有樣嘢叫Google
google ㄧ下唔係咁困難啫

武球王

西媒

係呢個王字咩

王八個王掛

原來馬卡報係權威媒體

征服媒西！